## Ejercicios propuestos
# Una clínica almacena los datos de los médicos en una tabla llamada "medicos" y los datos de los pacientes en otra denominada "pacientes".
## 01 Eliminamos ambas tablas:
codigo sql
'''sql
drop table medicos;
drop table pacientes;

'''
## 02 Creamos las tablas:
codigo sql
'''sql
create table medicos(
    legajo number(3),
    documento varchar2(8) not null,
    nombre varchar2(30),
    domicilio varchar2(30),
    especialidad varchar2(30),
    primary key(legajo)
);

create table pacientes(
    documento varchar2(8) not null,
    nombre varchar2(30),
    domicilio varchar2(30),
    obrasocial varchar2(20),
    primary key(documento)
);

'''
## 03 Ingresamos algunos registros:
codigo sql
'''sql
insert into medicos values(1,'20111222','Ana Acosta','Avellaneda 111','clinica');
insert into medicos values(2,'21222333','Betina Bustos','Bulnes 222','clinica');
insert into medicos values(3,'22333444','Carlos Caseros','Colon 333','pediatria');
insert into medicos values(4,'23444555','Daniel Duarte','Duarte Quiros 444','oculista');
insert into medicos values(5,'24555666','Estela Esper','Esmeralda 555','alergia');
insert into pacientes values('24555666','Estela Esper','Esmeralda 555','IPAM');
insert into pacientes values('23444555','Daniel Duarte','Duarte Quiros 444','OSDOP');
insert into pacientes values('30111222','Fabiana Fuentes','Famatina 666','PAMI');
insert into pacientes values('30111222','Gaston Gonzalez','Guemes 777','PAMI');

'''
## 04 La clínica necesita el nombre y domicilio de médicos y pacientes para enviarles una tarjeta de invitación a la inauguración de un nuevo establecimiento. Emplee el operador "union" para obtener dicha información de ambas tablas (7 registros)
codigo sql
'''sql
SELECT nombre, domicilio FROM medicos
UNION
SELECT nombre, domicilio FROM pacientes;

'''
## 05 Se necesitan los nombres de los médicos que también son pacientes de la clínica. Realice una intersección entre las tablas.
codigo sql
'''sql
SELECT nombre FROM medicos
INTERSECT
SELECT nombre FROM pacientes;

'''
## 06 La clínica necesita los nombres de los pacientes que no son médicos. Realice una operación de resta.
codigo sql
'''sql
SELECT nombre FROM pacientes
MINUS
SELECT nombre FROM medicos;

'''
## 07 Se necesitan los registros que no coinciden en ambas tablas. Realice la operación necesaria.
codigo sql
'''sql
SELECT * FROM medicos
FULL OUTER JOIN pacientes ON medicos.documento = pacientes.documento
WHERE medicos.documento IS NULL OR pacientes.documento IS NULL;

'''
